# Алгоритм полного тестирования приложения  

## I. Список сервисов для тестирования
1. [Unity Simulator](#34-подготовка-unity-simulator) [Android/IOS] - подходит для тестирования адаптации, конфигурации;
2. [BrowserStack](#31-подготовка-browserstack) [Android/IOS] - подходит для тестирования адаптации, производительности, рекламы;
3. [Scrcpy](#36-подготовка-scrcpy) [Android] - подходит для тестирования на реальном устройстве;
4. [Samsung Simulator](#35-подготовка-samsung-simulator) [Android] - подходит для тестирования адаптации, производительности, рекламы;
6. [TestFlight](#32-подготовка-testflight) [IOS] - подходит для тестирования на реальном устройстве;
7. [Xcode Simulator](#33-подготовка-xcode-simulator) [IOS].

## II. Алгоритм тестирования
1. Опредлиться с платформой тестирования. 
   1. Android;
   2. IOS;

2. Выбрать последний коммит [Мастер](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#main) ветки.

3. Последовательно проверить следующие модули приложения:
   1. [Конфигурация проекта](#1-конфигурация-проекта-iii1);
   2. [Стабильность работы](#2-стабильность-работы-iii2);
   3. [Наличие ошибок в коде](#3-наличие-ошибок-в-коде-iii3);
   4. [Наличие ошибок в графике](#4-наличие-ошибок-в-графике-iii4);
   5. [Адаптация](#5-адаптация-iii5);
   6. [Реклама](#6-реклама-iii6);
   7. [Звук](#7-звук-iii7);
   8. [Чистка проекта](#8-чистка-проекта-iii8);
   9. [Сравнение с исходной игрой](#9-сравнение-с-исходной-игрой-iii9)
   10. [Формирование отчёта](#10-формирование-отчёта-iii10)


## III. Модули приложения
### 1. Конфигурация проекта [III.1]

Конфигурацию проекта проверять в Unity. Примерное время на выполнение пункта 5мин.

a. Общая конфигурация [III.1.a]

1. Unity - 2021.3.26f1;
2. CompanyName - "ColorGems";
3. ProductName - "Название приложения";
4. Vesion - "см. в readme проекта";
5. FullScreenMode - "см. в readme проекта";
6. DefaultOrientation - "см. в readme проекта";

b. Android конфигурация [III.1.b]
1. [PackageName](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#package-name) - "см. в readme проекта";
2. [Minimum API Level](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#api-level) - "см. в readme проекта" default 22;
3. [Target API Level](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#api-level) - "см. в readme проекта" default 33;
4. FamiliesAds - "ON";
5. .keystore - должен лежать в корне проекта и именно он должен использоваться при билде;

c. IOS конфигурация [III.1.c]
1. [Bundle Identifier](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#package-name) - "см. в readme проекта";
2. Target Device - "iPhone + iPad";
3. [Target minimum IOS Version](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#api-level) - "см. в readme проекта" default 12.0;
4. FamiliesAds - "ON";

### 2. Стабильность работы [III.2]
1. Проверить работоспособность и скорость работы приложения на минимальных доступніх API Level.
Это можно сделать на [SamsungSimulator|Browserstack](#1-список-сервисов-для-тестирования). Примерное время на выполнение пункта 15мин.

### 3. Наличие ошибок в коде [III.3]
На каждой сцене проверить, сформировать [отчёт](#v-отчёт), примерное время на выполнение пункта 60мин.: 
   1. опираясь на [технические стандарты](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#технические-стандарты) кода пункты 3-23, сделать попунктовую сводку. 
   2. опираясь на [стандарты приложений](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#стандарты-для-приложений-glossary-md-приложение), сделать попунктовую сводку.
   3. опираясь на [стандарты для игр Unity](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#стандарты-для-игр-unity-glossary-md-игра), сделать попунктовую сводку.

### 4. Наличие ошибок в графике [III.4]
1. На каждой сцене проверить графику, сформировать [отчёт](#v-отчёт), примерное время на выполнение пункта 30мин.: 
    1. на наличие ошибок, опираясь на технические [стандарты](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#стандарты-ui-для-unity-игр) графики.

### 5. Адаптация [III.5]
***Адаптацию удобно проверять через [UnitySimulator|Xcode|BrowserStack]***
1. Проверить адаптацию всех сцен, опираясь на технические [стандарты1](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#background), [стандарты2](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#workingarea), [стандарты3](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#uielements) адаптации. 
2. Отдельное внимание стоит обратить на адаптацию рекламы, кнопок навигации, положение объектов на заднем и переднем планах.
3. В [отчёте](#v-отчёт) написать с прикреплением скринов каждой сцены, на каких разрешениях было протестировано и на сколько соответствует стандартам. Примерное время на выполнение пункта 30мин.

### 6. Реклама [III.6]
1. Проверить работоспособность рекламы в Unity, на своём устройстве, в симуляторе [BrowserStack|Xcode|SamsungSimulator](#1-список-сервисов-для-тестирования).
2. В [отчёте](#v-отчёт) написать каким сервисом пользовались и прикрепить результаты. Примерное время на выполнение пункта 7мин.

### 7. Звук [III.7]
1. Найти где был взят каждый звук в проекте (это можно сделать в Трелло);
2. Проверить:
   1. с исходной игрой, звук должен быть лучше/не хуже чем в исходной игре, при этом отличаться; 
   2. работоспособность звука, его качество, и техническую правильность опираясь на технические [стандарты](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#технические-стандарты-для-звуков) звука.
4. В [отчёте](#v-отчёт) написать по каждому звуку его соответствие стандартам и качество относительно [Иcходной игры](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#исходное-приложение) с прикреплением скринов характеристик.Примерное время на выполнение пункта 15мин. 

### 8. Чистка проекта [III.8]
1. Проверить проект на наличие, примерное время на выполнение пункта 10 мин.:
   1. устаревших билдов;
   2. остаточных файлов после билда;
   3. исходников графики;
   4. неиспользуемых кофигов и скриптов.

### 9. Сравнение с исходной игрой [III.9]
1. Сравнить исходную игру и нашу по следующим пунктам, опираясь на [технические стандарты](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#стандарты-по-разработке) пункты 1-2, примерное время на выполнение пункта 40мин: 
   1. Качество выполнения графики/звуков/игрового окружения/эффектов на каждой сцене.
   2. Наличие всех механик в нашей игре.
   2. Вес приложения;

### 10. Формирование отчёта [III.10]
1. Составить [отчёт](#v-отчёт).Примерное время на выполнение пункта 30мин.

## IV. Подготовка сервисов для тестирования

### 3.1 Подготовка BrowserStack
***Бесплатный аккаунт имеет ограничение в 2 минуты на 1 сессию***
1. Зайти на [сайт](https://www.browserstack.com/) BrowserStack.
2. Зарегистрировать аккаунт.
3. Перейти на вкладку Dashboard --> App Live.
4. В случае если нужная версия приложения уже доступна в маркете, выбираем "Install via Play Store" или "Install via App Store", иначе, выбираем "Upload your app".
5. Выбираем необходимое устройство.
6. Приступаем к [тестированию](#ii-алгоритм-тестирования).

### 3.2. Подготовка TestFlight
1. На ios устройстве через AppStore установить приложение TestFlight.
2. Запросить приглашение у ТЛ.
3. После получения приглашения на тестирование загрузить бета-версию приложения, ссылку на скачивание можно получить в TestFlight.
4. После окончания загрузки возле скачанного приложения появится маленькая оранжевая точка.
5. Приступаем к [тестированию](#ii-алгоритм-тестирования). 

### 3.3 Подготовка Xcode Simulator
1. При билде Unity приложения выставить параметр TargetSDK на значение "Simulator SDK". Найти этот параметр можно по следующему пути: Edit --> Project Settings --> Player --> TargetSDK.
2. После сборки, запускаем приложение XCode.
3. Выбираем устройство на котором будем тестировать.
4. Нажимаем "Start the active scheme". 
5. Ожидаем запуска симулятора ios устройства.
6. Запускаем приложение. Приступаем к [тестированию](#ii-алгоритм-тестирования). 

### 3.4 Подготовка Unity Simulator
1. Запустить Unity проект.
2. Переключиться в режим Simulator. Game --> Simulator.
3. Выбрать симулятор необходимого устройства.
4. Запустить Play mode. Приступаем к [тестированию](#ii-алгоритм-тестирования). 

### 3.5 Подготовка Samsung Simulator
1. Зайти на [сайт](https://developer.samsung.com/) Samsung Developers.
2. Зарегистрировать аккаунт.
3. Перейти на вкладку Support --> Remote Test Lab --> Get Started.
5. Выбираем необходимое устройство и арендуем его за кредиты(даются при регистрации).
6. После загрузки приложения выбираем вкладку Applications --> Выбираем .apk файл для загрузки и установки на устройство.
7. Ищем установленное приложение в том же списке, выделяем, нажимаем Play.
8. Приступаем к [тестированию](#ii-алгоритм-тестирования).

### 3.6 Подготовка Scrcpy
1. Используя [инструкцию](///Дополнительные-странницы//Использование-Scrcpy), подготовить программу к тестированию.
2. Приступаем к [тестированию](#ii-алгоритм-тестирования).

# V. Отчёт
Название отчета файла YYYYMMDD_№Проекта_Инициалы (Пример: 20230911_1Farm_LEO).
1. Написать отчёт следующего формата:
   1. [Платформа](#ii-алгоритм-тестирования)  и [сервис](#i-список-сервисов-для-тестирования);
   2. Номер коммита;
   3. Выписать в виде развёрнутого ответа/списка, прикрепляя ссылку на стандарт и скриншот, соответствие каждой сцены и [модуля](#iii-модули-приложения) техническим стандартам графики и кода: 
      1. [Технические стандарты кода](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#технические-стандарты);
      2. [Стандарты приложений](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#стандарты-для-приложений-glossary-md-приложение);
      3. [Стандарты для игр Unity](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#стандарты-для-игр-unity-glossary-md-игра);
      4. [Стандарты адаптации и бєкграунда](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#background);
      5. [Стандарты адаптации](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#workingarea);
      6. [Стандарты UI элементов](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///UIStandarts#uielements);
      7. [Стандарты звука](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#технические-стандарты-для-звуков). 
   4. Если есть несоответствия, каждое расписать отдельным пунктом;
   5. Предложения по улучшениям/исправлениям/изменениям.
   
2. В конечном итоге отчёт должен включать в себя результат тестирования на платформе Android или IOS(желательно протестировать обе платформы), заключение по каждой сцене и пункту ссылаясь и оперируя стандартами, которые перечислены выше [V.1.iii], сравнение с [Иcходной игрой](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#исходное-приложение), предложения по улучшению. Все списки должны быть пронумерованы. После составления отчёта и его принятия, нужно составить карточки с правками, если это необходимо. Так же минимум для отчёта это протестировать на: 
   1. своём устройстве;
   2. [UnitySimulator](#i-список-сервисов-для-тестирования) для игр Unity и симулятор іOS или эмулятор Android для RN приложений.

3. Отчёт загрузить на этот [сервис](https://chibisafe.b5a0.space/) и отправить ссылку на файл своему ТЛ, или же отправить отчёт в формате word или pdf.
